一人一本啟蒙嘅書（睇書jj入

一直覺得世界好奇怪
不過自從睇過與神對話之後覺得有啲確實嘅答案
啟發咗我好多思考
但去到而家又唔覺得係絕對正確

唔係

吶喊

少有人走的路
第一句：人生苦難重重

你有勇氣追求心靈財富就睇

The Alchemist

richard dawkins 自私的基因
少少BIO野但解釋左好多 細至動物既行為 大至呢個世界既模式

1984

沉思錄
亦都有人稱之為帝王之書， 因為係一個古代羅馬皇帝經過每日嘅反省以及自身嘅經歷所編寫而成

每隔一段時間睇會有新嘅理解
呢本書雖然係千幾年前嘅人寫， 但佢嘅思想到而家都好用得著

張愛玲 半生緣
啟蒙左我繼續睇中國文學

7 habits of highly effective ppl

小思 - 翠拂行人首

貨幣戰爭

Me too

呢本書真係改變咗我成個人嘅mindset

哲道行者

莊子

變形記

The Subtle Art of Not Giving a FXXK

龍虎豹

唐望系列

解讀中文、執正中文
了解行文既原則同認識傳統啟蒙讀物。

圓善論

same

人性的弱點

永遠的0

哲學 一場思辦之旅

反思外國教哲學教到咁高質
好後悔自己無勇氣問親戚借錢去外國讀U

張愛玲 正

與神對話
1至3都有睇
改變左世界觀

被呢本啓蒙既你做緊咩

利申懦夫

都ok
不過作者文筆好輕挑

有比錢睇佢個blog

新近既
Factfulness唔錯

對 有時候都會諗 點解細個無人同我講 咁大個先開始自己摸索

第七天 余華

Das Kapital

1984

啱哂而加既香港情況

The Myth of Sisyphus

人性遊戲系列

我估外國融合埋教育制度
不過可能人生有多啲經歷，先會接收到書中嘅道理
總算有緣睇到呢本書

巴打仲有睇咩?
我睇緊the inner life of animals
講動物心理 寫左好多第一次聽既睇法

人類大歷史

發現原來古代人既工作時間平均低過現代人，反思翻現代人既生活

發覺如果日日做到隻狗咁其實係沒享受到文明既好處

正義

隨著資本主義科技既進步下，機械會逐步減低人類既工作量甚至取代之

本應係好事黎 唔洗做就有糧食
但科技好大機會會比少部分人掌握大部分權力，變成剝削人既道具

可唔可以簡單分享下依本書

就係想有呢個感覺
我覺得改變思想=改變未來
可唔可以分享多啲

好吸引
可唔可以分享多少少

我冇喺手啊
不過我認為最深刻嘅地方就係當神同作者溝通嘅時候 人為咗體驗存在 體驗後就可以完成呢一生人自身嘅課題 當完成一切課題後就會昇華到另一維度
雖然聽落好耶撚或者宗教化 但當我去到對人生好絕望嘅時候 就好自然代入呢本書個作者 去問神 而神又再給予希望

可以

以下係書中嘅節錄

1.從我的曾祖父那裏，我學懂不要時常出入公共學校，而是要在家裏有好的教師；懂得了在這些事情上一個人要不吝錢財。

2.很快，你將忘記一切， 與此同時，一切也將你忘記

3.不要再隨便地遊蕩，因為你將面臨自己記憶力的衰退，不再能追憶古代羅馬和希臘人的行為，也讀不成你為自己晚年保存的書籍。那麼抓緊你前面的最後一些日子，丟開無用的希望，來自己援助自己，如果你完全關心自己的話，而這是在你的力量範圍之內的。

Discrete mathematics and its application

Visualization果part我做唔到

香港城邦論1/2

我都有睇與神對話，宜家睇緊與神對話2，好多野都駁唔到。但係同朋友分享之後，佢話本書只係因為符合我既思考邏輯，所以我先會信。佢本人信虛無主義，覺得人生係痛苦多過歡樂，而解決痛苦既唯一方法係自殺。

利申：重度書J

看過，基督教係當時既國教，所以好多思想都係導人向善，互相幫助，佢除左係寫比自己，都係寫比國民看，因為當時戰爭不斷，各種天災為禍人間，呢本書在當時有教化社會同賦予希望既作用。

馬可。奧勒留 追求理性之美，追求自主行善，智慧，遠離惡人，珍惜所有。如果你對生活充滿疑惑，或者經歷左一啲唔好既事，呢本書可以鼓勵到你。佢就好似一個前輩咁，令你更認識咩係美善既行為。

宜家看番，佢好多講法都無推論既過程，而且好多內容都係重複，好似麻醉自己咁樣，同埋你看到佢對基督教既一啲基本信仰既質疑。不過，佢會帶到比你一個新既角度認識自己，同埋減輕你對死亡既恐懼。

性之書：
欲情課 渡邊淳一

歷史書：
人類大歷史
Sapiens: A Brief History of Humankind //Yuval noah harari

戀愛技術書：
你是在戀愛，還是在發神經
//從揚洋 武漢大學出版社

人際關係書：
親密關係 通往靈魂之橋
Relationship: Bridge to the Soul //C.Moon

人際關係技術書：
跟任何人都可以聊得來 (1-3)
How to talk to anyone //Leil Lowndes

外表之書：
美麗聖經
The Beauty Bible //Paula Begoun

邏輯之書：
盲點心理學－－看見看不見的智慧 //陶兆輝, 劉遠章

賺錢之書：
窮查理寶典
Poor Charlie's almanack //Charles T. Munger

好書希望有人看，所以寫得詳細啲

Harari出左人類大命運同今日簡史，好正

呢兩本差過大歷史好多

係，大歷史佢寫左好耐，因為佢係歷史學家，對呢方面既研究比較深入，所以可以寫到好詳細既內容。

今日係書局睇過下，第一章講好耐之前英法大戰時有個銀行家族背後操控左英國背發行貨幣。係唔係呢本?

Rothschild

Ken Robinson 所有書（最好睇係讓天賦飛、讓天賦自由）
簡單講下本書
作者唔係想講有天賦有幾勁幾威，而係好一針見血地指出

現今教育制度既謬誤同漏洞，現時教育業已經變左質，變左一門商業，賺錢導向大於教育導向
同時好多學校既教學方針都扼殺左小朋友既創意，唔要佢地再有好奇心，亦埋沒天賦
為既除左係要「達標」，因為要學校過到PISA，所有課程都為過PISA而設
同時亦都想「去個人化」，等人更易管教，社會更穩定

令我反思既係「去個人化」呢part
呢個問題係香港尤其係接近近代果班最明顯，好明顯被「教育」馴化晒，無左自主思考自己究竟想要乜，而家好多人生活到好似倒模，人人做緊同一樣野，但明明每個人都係獨特，有唔同天賦，點解要洗人腦洗到只可以揀一條出路？

Lm

Animal farm 動物農莊
第一次睇完之後先知原來資本主義的世界可以係好恐怖
同埋好多人都係書入面描述既人豬

十倍速時代/ 世界是平的

二十幾年前已經看到現今網絡世界的神人

富爸爸窮爸爸

真心令我腦洞大開

啟蒙左我對資產 負債 現金流 財務自由既觀念

btw強帖留名

Michael Foucault
discipline and punishment 或者 security, territory and population
睇完完全係明白社會管治係咩一回事
同埋我估中共係有睇後者去管控佢既人民同領土 仲有佢對外擴張既戰術

我habit 2難d..要set targets
visualization要想像力 幻想情況

傑西李佛摩股市操盤術

房龍嘅人類的故事

三國演義

活著

被討厭的勇氣

龍應台《目送》
係「跌倒－寄K」一文中，講當人生遇到挫折，無人教過我地點樣包扎傷口，收拾心情再上路，而依樣野係我地自己要學習既課題
每次我遇到問題都會睇一次依篇

挪威的森林

啟蒙到我溝女唔扑嘢最終會步木月喺車吸二氧化碳自殺後塵

Reminiscences of a Stock Operator
股票作手回憶錄

十個trader九個有睇

金庸 連城訣

墨菲定律
有好多唔同既出版社

係關於後現代思想點睇社會管治？

啟發咗啲咩啊

可唔可以分享多啲

我覺得本書慘得太誇張

我覺得呢本形式同與神對話有點相似，不過其實兩本都幾鼓勵到人，同幾有啟發性

嘩呢篇我都睇過，我睇完覺得好感動，完全係話俾我知受傷後嘅無助唔係屬於我嘅問題，只係社會教育冇關注過點教人包扎傷口

目送其他文都好好睇 好講到人生唔同經歷嘅感受

佢個lecture仲好睇過本書，Youtube有

駁唔到嘅主因應該係佢嘅論點大多唔係經驗所得，係先驗但又不可知嘅資訊；

睇卡謬或者尼采啦，同樣係虛無主義但係積極樂觀架

之前好想買黎睇，但有好多書未睇，巴打喺邊揾到呢本書

Michael sandel 係真係講得好好 最好嘅地方係佢綜合好多唔同思想家嘅主要概念，一睇就可以了解哂一直以來對正義嘅思想

金剛經

我家姐都有一本沉思錄，我睇完一個ch完全頂唔順，因為文句又唔通順、用字又晦澀難明，我諗堅係咪古代思想太高深，所以我睇唔明。無幾耐我就放低咗無再睇。

而家睇完你嘅節錄，覺得文句順眼又好有意思，我不禁懷疑係咪我家姐嗰本譯得好差

佢有兩個譯者
一個係梁實秋，一個係何懷宏~
我係睇後者

梁實秋翻譯得好奇怪 內容完全唔同

同埋因為版權問題我自己都改咗少少內容

想問有咩理財書適合新手睇?